Wykorzystany został mechanizm Portable Global JNDI Names. Składnia globalnej przestrzeni nazw wygląda następująco:
\begin{lstlisting}
java:global[/<app-name>]/<module-name>/<bean-name>!<fully-qualified-bean-interface-name>
\end{lstlisting}

Gdzie, \e{app-name} jest nazwą pliku ear (jeśli aplikacja została umieszczona jako ear), \e{module-name} jest nazwą pliku jar EJB, \e{bean-name} jest nazwą sesyjnego ziarna natomiast \e{fully-qualified-bean-interface-name} określa nazwę interfejsu ziarna.
Aby serwer Glassfish 4 obsługiwał przenośne rozwiązania w zakresie nazw ziaren koniecznie było zmienienie jednego z ustawień serwera za pomocą polecenia:
\begin{lstlisting}
set server.ejb-container.property.disable-nonportable-jndi-names="true"
\end{lstlisting}

W zadaniu projektowym za lokalizację komponentu odpowiada:
\begin{lstlisting}
private static final String PATH = 
            "java:global/ejb-project/FunctMonitor!pl.jrj.fnc.IFunctMonitor";
...
InitialContext context = new InitialContext();
            IFunctMonitor function = 
                    (IFunctMonitor) context.lookup(PATH);
\end{lstlisting}